香港首隻物流房託上線啦: 順豐房託

香港首隻物流房託上線啦: 順豐房託
Hi~~~~~
早排寫過篇 MPF crossover REITs 嘅文章唔知大家仲有無印像
可以去依到重溫下->

RTHK即時新聞, [10.02.21 11:35]
順豐復牌升停板 順豐房託啟動來港上市程序
順豐控股公布收購嘉里物流逾51%股權後在深圳交易所復牌，開市升停板，報117.1元人民幣，創新高。另外，順豐房地產投資信託基金啟動在香港上市程序，在聯交所發布的初步招股文件顯示，順豐房託將成為首個以物流為主的房地產投資信託基金，初步組合包括3項位於香港、佛山及蕪湖的現代物流物業。截至去年9月底可出租總面積約30.8萬平方米。截至去年9月底，順豐房託收益約2.05億元，按年上升2.7%，但盈利只有32.1萬元，2019年同期則有1.56億元，受投資物業公允值下跌及融成本急升影響。
2021-02-10 11:29:30

今日依篇文唔評論SF 收購嘉里
主要想講下 順豐房託 幾個要注意事項

之前都講過嚟緊幾年會不斷有內地唔同類型嘅房託嚟香港上市
而另一邊廂, 香港證監會亦放寬左在港上市房託嘅借貸上限 & MPF管理局亦建議未來港人MPF 投資組合可以有更大比例嘅房託投資

而今日新鮮出爐有晒招股書嘅順豐房託, 正正中晒我上篇所講嘅注意事項

======================================================
Point 1, 負債問題

於最右手邊, 2020年09月30日
總資產 HKD$60.95億 物業值 $60.46億
計息負債總額: 借貸 + 關連方貸款 = HKD $29.77億
借貸額佔總資產值 48.8%

而跟據房託守則, 借上限係50%
好明顯已經貼近借貸上限, 若果他日需要有新收購(增長)
你地覺得供股機會大唔大?

Point 2
關聯方嘅借貸利息平唔平呢?

「自2018年7月至2019年6月，來自香港關聯方的貸款免息，並自2019年7月開始按年利率4.2%計息。」
之前免息, 上市前開始計息, 收4.2%
貴唔貴, 自己諗!?!?
=====================================================
Point 3
租用率

=====================================================
Point 4
順豐房託總值60億物業
香港幢青衣佔左接近9成

=====================================================
Point 5
咁佔左9成嘅青衣物業, 收入如何?咦?
每年跌緊?

=====================================================
Point 6
租戶質素如何?
接近8成都係自己老母
唔知第日加唔加到租呢?

唔好意思
近日工作& 學業上多野搞
今日依篇野 只係指出幾個要點
仲有好多鬼鼠位, 有機會之後再講

今日重點
負債48% (接近50% 上限)
如果要新收購去發展, 就要供股
第日MPF 如果持股REITs, 一定供硬
關聯方貸款 & 利息
佔比最重嘅青衣倉租金下跌
八成收入依靠老母 (我諗起0788鐵塔)

近排好似有幾單關於REITs 嘅新聞

悶野: 香港房託守則

剪報：強積金研放寬投資REITs比重
=====================================================
有網友話個blog 有時會留唔到comments, 可以經以下途經瘋狂交流
Facebook

Blog

Google Form

E-mail DKLM10PM@gmail.com

分析得好好！好多人見順豐個名好似好吸引 啱啱又收購左嘉里物流 正常都會抽下 不過見完你篇文睇嚟都有幾多蠱惑

正正就係之前所講嘅野中晒

真係要小心睇每一隻

不過講番嘉里物流 對比順豐估值又唔算貴

Lm

強帖留名

樓主見你講舊經濟多 會唔會分析下tech股？

上完市減租

留名

收購物業之後總資產升咗 到時保持到50%樓下咪無問題 唔係咁玩嘅咩？

同埋借俾關連公司收幾多租好似要過證監同受托人，唔係你話交一蚊租就一蚊租

諗起隻1503
上完巿係咁跌
賺息蝕價都無用

不過而家物流資產估值都高左好多
有d cap 水 上巿 feel
如果資產估值仲有得升就另作別論

當年778 上巿都係得幾個商場，係咁做垃圾桶先谷到而家咁大
唔知呢隻係唔係都想咁玩

Price Dream ratio 嘅tech 唔識講

其他傳統tech 我持有:
adbe msft goog V
仲有啲唔記得

呢個時勢都4.2%息真係抵玩
2022年續期仲可以再加息tim

$100 物業 $50 負債
想收購$20物業, 可以借多$10
但另外$10點嚟?
房託會有額外cash? 要慢慢儲囉, 佢寫左100% payout

到時要增長/收購, 你估會唔會買返順豐老母嘅倉
唔知mark up幾多呢?

仲要SF REIT 收購新野要比管理費 個管理人
唔知個管理人又係邊個呢?

租戶/ sponsor/ 管理人/ 大股東/ 借款人 都係同一條友
唔係話因為咁所以唔買得, 要bear in mind咁解lor

今次順豐甩個倉出嚟上市
一定係賺夠鳥
分出嚟比大家, 有錢齊齊搵

有啲料

物業回報都係得3.3%
但比4.2%息

各大房托（778 435 808 ）會唔會開始有收購動作？
放寬左條例+低息環境 +資產負債比例低
今年似係一個適合reits去併購物業既時機

希望會
講size， 相對有能力收購嘅係 2778 & 778
(0823 更加唔洗講)

2778 , 有800億物業
778 , 有400億物業
印像中大約20% 借貸比率
有極大空間做新收購
奈何依兩間野 講左幾年都無做到
今年covid 海外大平賣, 2778又話做唔到 盡職審查 (2020年股東會講過)
0778 就只想喺本地搵機會

推

又係將唔值錢野打包比香港人一齊投資🥴有順豐個名又係REITs一定高premium

Corporate debt securitisation

我無持有

要講點解又要長篇大論,拖住先

香港d reit 一開始上巿都係為左cap 水
同埋為大股東服務

呀媽無野想賣，自然無收購
係823 先最正氣
其他 reit 向獨立第三方收購都好少發生
唔係無，不過係好間唔中先一單半單囉

exact7ly

高質，多謝樓主

0778真心唔差架，好多商場都有佢份

希望海之戀商場都入778 公司啦

物流房託我真係幾有興趣
呢個真係會抽下

留名推po

買reits 仲要係支那既

外國有好多 唔一定要買一隻 全隊波都係佢 既

都係既 物流地產之後發展應該好好
想搵啲可以SH既 唔一定中國既

計過下 778 食唔落成個海之戀
頂到盡只食到一半

有性趣嘅望下

買152好過啦

回應下,
有frd 問我:
係咪高負債=唔買?
係咪幫老母還債=唔買?
係咪大陸野=唔買?

其實係一籃子因素=> 唔買
順豐房託= 物業唔靚仔至餘 & 高負債

早排睇美股post, 有位巴打以為我講所有reit 都買唔過, 其實唔係
而係要每隻睇清楚業務性質/前景/財務狀況

特別要注意
揀唔揀第日嘅REIT MPF

reits 可唔可以發新股比長實換個場返嚟？

佢食嘉里都係睇中東南亞業務，佢嘉里泰國上市都值300幾億

我諗SF應該計哂數旺市推隻19房托黎cap水買起嘉里

加唔加租係佢自己話事？定係佢老母話事？

絕對可以

而小股東嘅每股資產值又會分簿左

數寶巴 支持

順豐首席戰略官陳飛則說，計劃在港分拆順豐房託在主板上市，希望透過出售重資產套現，將公司變成輕資產營運，認為未來物流將更著重科技，因此今次交易亦要求嘉里物流出售倉庫資產。

人地都講到明啦 咩資產係呢個時代先有前途

push

巴打

巴打點睇1821, 可惜佢唔係REITs.
反而佢係新加玻上市係reits黎

1821 唔係reit
佢SG 上嘅 唔係1821嚟
SG上o個隻係 J91U "ESR Reit"
1821 係 J91U 嘅管理人 兼Sponsor/大股東(無記錯的話)

1821 喺上市時睇過招股書一次
盤數好似麻麻, & 唔易睇, 兼且上市時講明係集資還債
我最後放棄左, 無再drill 落去

之前寫過下

數簿巴打有冇研究加拿大Reits?

高汁

lm

好正

你啲style好似三支金流巴

有d深度 支持你

笑左
數簿眼淚在心裡流

我無
但佢有研究開, 推介

香港reits市場真係得啖笑

2778 未來發展
2020 - covid 但做唔到審查，唔買
2021 - 開始復甦，市場競爭大咗，會留意，唔買
2022 - 價格回復疫前水平，吸引力減，唔買
2023 - 市場競爭大，期望捕捉內地一線城市機會，唔買
2024 - 一線城市好貴，唔夠國企爭，留意下歐洲先，唔買
2025 - 歐洲啲平貨早幾年比人買晒，唔買
2026 - 大灣區內物色到機會，但叫價硬淨，唔買

商廈不停跌價 收購都未到時機

基本上就係cap 水，派垃圾，買都on99

曾經對 2778 個 ceo 都有D期望
點知上左任咁耐都無收購
其實番大陸買個幾十億既商場都唔係咁難
分散下地區風險都好丫

咁2047都買唔到

佢好似自己都話物流依家要做輕資產
其實會唔會係重資產係21世紀過時呢？

首先要等778儲夠錢先

懶得開份文件

想問下佢用咩資本化率

當年隻招商用 4.5% 都死

幾時抽

商場質素好參差

羅家不了

reits升番好多

1821 其實唔使睇盤數, 睇班股東就夠
但唔好預升得快

IPO 即走

恆大幾時出REITS